『薪火post』BNO 續期資訊(102) 抵壘政策之有護照未

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

簡易續期指南

如果申請續期及已寄出文件同HMPO已簽收但系統未UPDATE 並且就到90天寄文件期限者，請用TWITTER 聯絡HMPO （ ）。過咗90天寄文件期限者，可能需要重新親手填寫OS01 FORM及副署（如需要），寄到HMPO。

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

APPROVE後14個工作天內收到DHL SMS
申請文件會在收到新BNO後60個工作天內寄出

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點：
1）2021年1月起接受申請
2）可以在英國境內申請
3）簽證期：30個月簽証，之後再續30個月，或一次性5年期簽證
4）可以工作或讀書，但不可以申請Public Fund
5）居住滿5年後，可以申請indefinite leave to remain（ILR），12個月後可以申請 British citizenship（BC）

申請條件：
1）持有BNO國籍 （毋須持有有效BNO護照，有效的BNO護照能加快審批程序，BNO護照已過期或遺失都可以）
2）通常居住在香港
3）有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4）承諾會學習英文
5）要有肺結核健康證明（可在英國檢查）
6）支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人，即持有BNO國籍者， 可以帶同以下家屬同時入境英國：
1）配偶
2）未婚伴侶
3）18歲以下小朋友（首次申請時未滿18歲）
4）其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

由於BNO VISA於2021年1月起接受申請，BNO國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。

Leave Outside the Rules（LOTR）申請人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求LOTR持有人必須擁有全面醫療保險（full health insurance）。

申請LOTR人仕毋須持有有效BNO護照，需照持有BNO國籍。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的BNO國籍，但英國內政部亦指出，若能出示有效的BNO護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准LOTR許可申請。

申請LOTR人仕亦須要提供有效證據證明持有BNO國籍人仕和其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗10日

你媽死了

NMSL

Lm

嘰嘰嘰

又一 post 留名

留名
呢個post內approve!!!!

留名

lm

我個份野係咪入左第二個時空

上個月27號 轉左status做print and sent 過左差唔多2個禮拜都無收到DHL message，已經諗住send email問office
點知尋日又send email 黎話approved + print and sent，今日就收到DHL message

無啊 過左期十年都有

上星期先寄資料，唔知佢幾時先會顯示received

美國領事館：壽山村道物業已接受一份標書

聽朋友講佢約40歲
但佢唔肯定有冇bno
但手上反而有黑色本護照?
黑色本野唔係好早期既咩?

唔好淨係睇封面
睇本嘢入面寫咗乜嘢nationality

我個本7月30號搞 依家都未有

係咪通常得bdtc/bno?

仲有BC

剩係知道黑色，會唔會唔係英國㗎

7月打後application果班普遍都好似快左

睇doc，有教點分本嘢係乜黎

DX?

或者

好快

我慢慢等

我朋友因為唔想寄兩次,
d 文件拖足差唔多90日先齊, 諗住聽日先寄
點知收到呢封email

想問一問HMPO 寄俾佢果封letter 喺唔喺第一頁寫個果
[過咗90天寄文件期限者，可能需要重新親手填寫OS01 FORM及副署（如需要），寄到HMPO。]

定喺叫佢聽日搵DHL 寄咗佢先？
定喺照等封信嚟好再處理？

多謝各位解答幫忙先

97後可以

置頂個case係一早寄左但HMPO做唔切
個system當未收到而close case

你直情係90日都未寄

連delivery record都冇點同人argue呀
重新課金啦
仲有countersign要簽過

同人deal同人argue要有乜嘢solid evidence都唔知頭唔知路就沖出來

7月28 日being processed 而家仲未approved
明顯係人手first in last out 處理

最新續期資訊

如果申請續期及已寄出文件同HMPO已簽收但系統未UPDATE 並且就到90天寄文件期限者，請用TWITTER 聯絡HMPO （ ）。過咗90天寄文件期限者，可能需要重新親手填寫OS01 FORM及副署（如需要），寄到HMPO。

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

APPROVE後14個工作天內收到DHL SMS
申請文件會在收到新BNO後60個工作天內寄出

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

叫佢問hmpo啦！

點會拖咁耐！hmpo要求係90日內到，一定要佢哋收咗件例如簽收咗，先計數唔當遲，否則過90日當自動放棄，要重新俾錢搞過，你朋友如果過咗90日都仲未開始寄，就即刻問hmpo，求情又好話寄失又好，睇吓仲可唔可以唔使俾多次錢，如果已寄出，肯定90日內已收件，就問佢哋後續可以點？一般係填實體表格同兩張相，要有副署同埋一定要寄。

不過我睇圖肯定過咗90日，你又話未寄，凍過水了！

你幾時apply先?

大致上你見極速approve既(~2星期)
應該多數都係7月頭system update之後apply既case
呢班當續期做, 唔洗交出世紙查三代

再前面apply既case 大約都仲係要2個月

好似 6 月尾apply

原來係6 月頭apply
6 月中寄文件

90日都未寄真係誇張

我唔敢講佢直頭玩完！不過依家hmpo話無咗90日限期，有機會都可以轉paper form處理。其實佢不如填過paper form，加兩張相同副署埋，一次過寄仲好。不過都係問咗嗰邊先啦！

如果係諗住補領出世紙正本先寄的確有可能，因為入境處七月頭關門，到呢個禮拜先開返

想問下我呢個situation 係等到90日都未收到就Twitter 問HM？

Google the meaning of document／receive

以為呢個post 引曬班英文文盲出嚟已經攪笑
點知嚟多個中文文盲
置頂有邊隻中文字睇唔明？

希巴都哭了，打咁撚大段野啲人仲係要問唔肯睇

你意思係置頂呢句就係答案？

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新

你的申請可能要三個月以上（MORE THAN THREE MONTHS）的處理時間

我只係想問清楚少少🤏咁勞氣做咩

可以

cls有無慢到咁呀你

如果申請續期及已寄出文件
HMPO已簽收但系統未UPDATE
並且就到90天寄文件期限者，
請用TWITTER 聯絡HMPO

你寄出咗啦嘛？
HMPO簽收咗啦嘛？
系統update 咗啦嘛？
未過90天吖嘛？

咁你覺得你個情況仲符唔符合置頂叫人用Twitter 聯絡 HMPO 嘅條件呀？

又要講多次
個post開到102 都講足 102 次要追post +睇置頂
你都仲好意思話只係想問清楚少少
Bno post 會屌伸手黨都唔係新鮮事
文盲之餘仲要問咁勞氣做咩

同你一樣process左兩個月

睇住呢個post好多人都快過我就好sad我7月12 process到而家

補交完文件喇
希望得

多謝各位

計番平均兩個月咁上下既話
應該今個post有望到你架啦

我有預感今個星期會批

圖內Doc received 咪已經90日內更新咗囉！之後being processed 超過兩個月，先考慮定期查詢一吓有咩卡住。

改名 我交咗《登記事項證明書》佢話唔得
我補交咗宣誓紙

22/7 being processed

尋日收到
thank you你地幫手

報喜

我女朋友份申請👍🏻
好快到你

等下啦

智商稅

之前問我老母 佢又話幫我申請過bno 不過唔見左
我仲定過台油 早排先sd email去英國護照署 問返我個bno資料 點知今日收到呢個mail

Thank you for your enquiry requesting information from Her Majesty’s Passport Office records regarding a BNO passport.

Following a search of HM Passport Office records, I can confirm that there is no record of any British National (Overseas) passport or application having been made in the details you have supplied.

Please note HMPO can only search its records based on the information supplied at the time of request.

1）1997年7月1日前未滿11歲
2）身份證首次簽發日期為（06-97）或之前
3）香港出世而且出世紙寫有”Established”

呢3點我都符合
係咪一樣可以照申請？

你父母有冇BNO先

你可能係 included child case
直接報失先算

唔見咗

Included child 係sar唔到！一係再sar父母問佢哋本bno有邊本有你名。一係直情報lost，等有ref no真係confirm cancelled passport 後，就課金申請。

佢話有

揭吓佢嗰本睇吓先囉

佢地都唔見左本bno 如果報失 係報我個名定我老豆個名

同問 報失我老豆老母果本？

佢哋果本呢

LM

搬左幾次屋 話唔見左
我都唔肯定佢有冇申請

咁你咪用大法check咗佢地有冇先囉, 如果你唔想搏

7月21 process
岩岩approve

你名，如果世伯伯友都要續，咪報埋佢囉，即係各自報lost！

佢地唔續啦 咁我照我果本lost左先
唔該哂巴打

都好 唔該哂巴打

SAR問佢哋

Hmpo覆返有ref no，先肯定你有，咁先課金再續。

好 唔該巴打 咁我報失左先

佢地而家好忙 問一問都2個月
我照報失左我果本先

驚就等SAR
唔驚就REPORT LOST
比錢
比出世紙

好彩巴打你講一講
我97年7歲 所以身分證首次簽發日期係01年

...

呢期咁撚多人唔識字嘅
睇完doc都有得錯
份doc整嚟都唔知有咩用

咁你原本睇左d咩

被你講中

我以為9成9得 冇野了

好明顯冇睇/是但望兩眼算鳩數啦
伸手黨點會睇

冇錯 佢完全係一個伸手黨

終於approve左

SAR你老竇

我建議你上返半年閱讀理解堂

等平權或者諗其他國家啦

跟老婆走啦 佢有bno

Sar 啦

咁你之前又話中晒三項

你努力去爭取平權吧！

所以以前都有好多話自己中晒，拒絕返嚟問點解，叫佢俾多啲資料分析吓，之後無晒下文

其實最最緊要嗰一項，就係97淪陷前出到張無相身份證！

呢個真
企左係到即刻

仲要唔止一個

咁佢有就得啦

你又話伯有幫你申請咗......

伯友佢咁同我講⋯

請問郵寄去英國係咪可以一個order 寄曬4份application 定係要分4個order?

az-687二世

睇DOC

終極伸手黨

一定要分開寄 仲要指定用DHL
一齊寄 人地點會分到邊個打邊個

睇返高登舊POST姐

多

10/7 process, 早兩日approved

一份一次過寄！睇doc啦！

想搭單問下,我都係話寄信俾我 但我夠90日前一星期已經簽收左 同埋我係同我大佬個份一齊寄
但佢已經being processed
想問佢下佢封信係寄平郵家點 大概幾耐到？
我email hmpo都冇人覆

你唔望下置頂就乜都無哂架啦

7月中

Twitter DM啦

琴晚終於收到本 BNO 啦

我昨天終於收到BNO啦，DHL的郵件可選擇在locker取，很方便。
收到BNO之後，下一步就是用這BNO護照開立一些離岸戶口存放資產，又要忙上網看大量開離岸戶口資料了。

申請過程長達3個月，以下給大家參考：
Application history
Passport printed and sent 12:24pm on 7 September 2020
Application approved 6:21pm on 4 September 2020
Application being processed 12:44pm on 23 July 2020
Documents received 10:59am on 22 July 2020
Use paper form to confirm identity 9:58am on 2 June 2020
Ask someone to confirm your identity 3:01am on 2 June 2020
Application submitted 3:01am on 2 June 2020

以後再問東問西直接屌啦
反正過左成年先續BNO
肯定係港豚

好似快左少少
之前見你地轉received都要差唔多等個半月

咁攪笑

唔好意思， 我uncle 寄緊DHL 打黎問？
寄既地址會唔同人會唔同的嗎❓
仲有副簽個3張一定要齊❓ 淨係 有相有簽名個張表係唔得❓
Thanks

你快遞幾多号簽收? 是MORAN 簽收的嗎?

又大陸人？

不是。我是香港人。

乖 連登用繁體字
Anyway 一律都係等

香港人撚回用"快遞"

認真回覆：亲，你的邮件已炸毁

想問一個情況
係咪收齊文件佢先會開始寫being processed ?

因為我既情況係
佢8月1號簽收左
8月3號send e-mail俾我話我缺文件，但冇話缺咩文件
咁我因為一直都係check 個網站進度，所以miss左呢個email
之後我發現個email之後，就可能係副簽個部份我無提供
就補返封email俾佢地 ，email address 係用check 有冇bno 果個
因為都搵唔到佢地其他email address ，但又唔知可唔可以咁補，因為係齋用email 而唔係寄封實信俾佢地
但係9月1就轉左做being processed

搵到officier得閒處理先會轉being processed
冇countersign會有另一個status

你望清楚你3號收既email內容係講乜
好可能只係system既 auto email

1號簽收無乜可能3號已經有人睇你文件

有相有簽名個張表

唔該曬

睇佢又打殘體字又打哂書面語又用快遞呢d字眼

佢望落有d似auto mail
可能係我因為整左2個月 然後先寄既關係
不過奇怪在係1號簽收左 3號先俾呢封mail我

內容如下
We haven’t received all the documents we asked for. We can’t complete your application without them.

What you need to do
Send us your documents
Check what you need to send at:

Send them to us at the following address, you don’t need to include a covering letter.

係auto

你地呢道問野真係麻撚煩。又分呢樣又分果樣.唔答就算無須攻擊我係大陸撚

你第一日上連登？用殘體字已經大罪啦，關呢個po咩事？

我真係好鳩耐冇撚上連登。search到呢度有相關post 咪問吓姐。我只識用手寫輸入,我又真係唔撚知到呢道原來只可用繁體失覺晒

躝啦 反大灣區好

連最基本既禮貌都唔識 仲要話我地麻煩

某国人係咁 去人地國家要人地就番佢語言

每個人有都有可能唔同，至於想夾埋一齊寄，可睇doc！

頭兩版係指引，基本上連印唔使印出嚟！只需要交有相簽名嗰版！

謝謝，我uncle 去到dhl 俾職員話佢唔齊，佢就好驚打黎問我

有幾麻煩？香港人寫正體字，講廣東話，天經地義嘅日常生活嚟！如果係揸bno嘅，仲點會寫得出匪字匪話？手寫唔係籍口，有啲嘢入咗心肺融入咗日常生活，ccp與你同在不可分割了！既然咁唔習慣，仲要bno嚟做乜？大灣區生活寫意操b都自在啲，揸bno俾人當做間諜，被屈叫雞就唔好啦！btw97前有無登記過bno先？

想請教大家：用DHL寄左文件過去差不多一個月，但網上check 進度仍未有update (DHL 記錄顯示對方已收)，請問有咩方法可以聯約申請部門

睇頂置

我真係唔明，寄DHL 嘅尊貴客戶，梗係叫人上門收啦，點解要落門市咁麻煩呢！

職員盡責提，實際客戶要點做就點做！嗰兩版多餘嘢嚟，我成日話想寄平啲，要減紙減重，雙面印係基本，多餘嘢亦唔好放落去，hmpo無咁多空間擺，PE 亦無時間睇埋啲無謂嘢！我唔知佢哋有無要求，正常呢類工作，睇完每一版，有過目嘅必須initial ，呢個就係英國以前一直傳落嚟嘅制度，不過依家電子化晒，真實操作係點唔會有答案。總之唔好放無謂嘢落去，就最幫到PE 手。

等多一個月啦

724寄，821 先有update received
跟住又繼續黑洞

咁慘

求屌...
用左藍筆簽BNO.... : (

雙面？ 我記得佢寫明要單面架喎

由佢啦，下次唔好喇！唔係咪俾錢換過本囉！

所有文件可以雙面印，至於副署表係p3，正常印出嚟單一張嘅！

咩意思
我睇第一頁DOCUMENT 都搵唔到咩藍筆既

算快啦有幾慘呀

要用黑筆簽名，
佢email同passport信封本說明書仔都有寫

我就係話唔係囉, 個時佢叫我寄document個guideline寫明要single sided

8 July processed 早排終於收到啦~~
UPDATE下成個流程希望幫到手足
我97前,無左本野,唔知曾經有無,父母深藍廢撚事問,身分證大法我應該有
照REPORT LOST再申請
完全唔洗咩出世紙父母婚紙, 只需要副簽
好順利咁等, 無野要補交
DHL後1個月到RECEIVED, 幾日後會PROCESS
2個月後APPROVED, 1日後SENT, 大約10日後會收到~

我都話撚柒左我唔撚係大陸撚囉我都續撚緊BNO呀吊無撚晒影都唔知㸃撚樣好

同意呢啲人寫匪語就去大灣區，係根本事實。呢啲真係買棺材唔知啶，聽比人插到反艇。

咁你幾時簽收？

我係9月2 YATES簽收

其實之前有人直接問咗PE ，雙面印係接受嘅，我亦實試過！其實佢哋應該係會scan文件，用feeder雙面scan係好普遍做法，以前舊時代就會keep文件，單面就方便睇啫，另外有啲人印嘢過晒底，影象唔清晰，呢個都可能係原因。所以我除建議雙面，亦有提大家影像必須清晰唔過底嘅。

唔緊要啦，單面定雙面個人決定嚟，實際有人單面印過晒500克升一級價錢，最緊要唔肉赤。我自己經驗係環保啲，一個人唔使100克寄空掛，簡單經濟亦環保。

佢睇置頂咪得囉！

我情況同你exact7ly一樣
希望我都可以成功啦

而家好似無左單面要求

所巴你岩

嘩你咁遲寄到都received.我28/8 簽收影到無。Thank You Very Much.
咁我要打過去問下係咪唔見左。

又係你，做咩又用繁體字啊？

係呀真係好撚煩。煩人要用繁體字。

你睇咗置頂未啫！

8月5號簽收 啱啱轉咗received

呢條友真係睇d唔睇d叫佢睇置頂又唔理，另一個巴打果d特快專線又走去理

我屋企人6/7 簽收等到17/8 先received
你慢慢等下啦

呢家keep住lifo,睇怕7月個堆application都有排等

用塗改液塗咗去 再用黑筆簽翻

你唔好再玩膠喇

佢覺得呢度覆佢嘅人都鬧緊佢吖嘛
我本來都想屌佢唔睇置頂
碌返上去見佢打簡體又大陸語法
仲話係因為自己手寫
即係平時都寫簡體字啦？
真係屌都廢事

之前呢度好似有話加番人手做野

有啲人，係嚟尋求認可佢心目中早定嘅答案，而唔係求真資訊。

7月好似加速緊，今日sent

Same

終於approve喇好感動
總結下先：改名唔見咗改名契、之後再加英文名，交《登記事項證明書》唔批，最後去民政做宣誓，補交9/9簽收，今日11/9就批咗。證明宣誓係最簡單方便嘅方法，唔好好似我咁傻仔為咗BNO搞《登記事項證明書》（雖然將來可能都有用）
第一次交文件係11/6簽收

恭喜你！

一樣

一係你忘記佐2017年有renew過
一係HMPO 班友太忙碌search 錯record

第三 你的資料已被盜用整假護照

17年應該唔會唔記得
應該果面搞錯機會大d...
如果係三既話應該好大件事

我由3/9同佢地開始來來往往email
由頭到尾係咁話我有本再新啲既passport

屌佢老尾而家同我講本野2017年issue就真係一定無

同期父母一齊寄去搞本新BNO都收埋

叫佢再check多次, 繼sam巴後又一奇case

直接同HMPO講2017年你肯定無續過
順便屌柒佢地搞亂晒record

點解要係我
唔想成為奇案名留青史

即管email同佢地講下先

現在你真係冀求HMPO佢地搞錯

巴打有野想問
如果我而家reported lost, 未要填個contact number. 我想問, 到時係 佢打黎 定 係我要打去?
我而家mobile plan 係老人plan, 好似唔包IDD. 如果佢搵我唔到, or 我要打電話過去, 我要點樣打?
使唔使好似香港平時banking 咁一家要由我報contact number 打去?? 如果唔使, 我係未只係搵張IDD sim card? 定skype to phone call or 有咩方法係最好??

由身分證大法到今日收到bno，多謝大家

出生地冇得選擇 想融入另一種文化 需要時間 會有挫折 過程中兩面不是人
既然決定做香港人 擁護香港價值 就唔好猶豫 我支持你

如果真係香港人但啲用字竟然係咁都真係要檢討下
唔止係書面語果時呀，佢打返廣東話時陣蝗味係反而仲重咗

你真係要同佢再三核實個人資料，你問返佢個身份證號碼係咪相同，因為你真係有舊證寄咗俾佢，所以你唔會唔係bno，不過真係要搞清楚，中間有無人盗用咗你身份，或者同名同姓搞錯咗！

一啲關係都無，你睇doc，就知點！

打去咩方法都得，Skype 有免費添，睇咗doc未？

等左4個月 希望你地都可以快啲收到

發現本本側邊都有條痕

新版入面係晶片 所以壓再

諗起都覺得恐怖
同名同姓 但都仲有身分證號碼同出身日期檢查

除非個PE由頭到尾都搞錯咗
即係我寄去嗰本根本就係唯一既BNO

5月尾開始申請，
6月9簽收
6月尾received
7月1 being processed
仲未有下一步

十月尾翻英國開學
本野八月尾先processed用本特衰整visa先

唔早啲續

我爸55年香港出世，家庭原因冇出世紙，但有張69年嘅宣世紙寫明我爸係55年香港出世，HKID首次登記係64年，佢從未拎過BNO，宜家有冇機會拎到？

97前冇攞過就冇喇

努力爭取平權吧！

巴打你要跟以下步驟去問wo

以上係我查詢過，之後HMPO覆我嘅 email 嚟wo

巴打成家整定單人整？

明明無關係....睇彩數
一般續證咪快啲
lost case慢啲

bno收左個幾星期
另外d文件完全無左聲氣

Bno bno bno god
Queen
HMPO

等

收皮啦死大陸閪英國唔撚歡迎你呀冚家剷

抽查副簽既話 你本人會唔會收到通知

咁要叫佢check email

巴打你勁快

我用初步搜尋過doc
好似無搵到我既問題

我想問如果老豆已經退左休
但係如果靠bno 去個邊
好明顯就5+1 都唔會做到工
咁係咪冇機會留低 ?

8月7 processing lm

多謝你地既info
我都收到BNO同Doc

BNO入籍BC應該係 through registration, 我記得好似淨係 through naturalization 既人要做 life in the uk test
唔太肯定...

唔該哂巴打
我send個email睇下先

收到個[Liverpoolreferral@hmpo.gov.uk]比我既email叫我填多次張countersign form, 奇奇怪怪咁既

表面睇喺countersign rejected

唔使理架

即係有樣果頁係硬的？

想問下收到bno後，幾耐會收埋其他文件？
會唔會再通知我？

到左HM OFFICE 一個月先收到email 話document received

thx god !終於approve

巴打之前都收過呢個email?

巴打之前有收過?

你問佢個COUNTER SIGN有問題咩

係

睇doc

有幾奇怪？覆電郵問返佢之前份副署衰邊瓣，再返嚟報告咩事啦，俾大家參考咩問題，以後避免咗佢。或者會唔會係佢問題，等大家研究拆掂佢。

登記的確係唔需要，但係拎ILR時應該走唔甩，但係要等最終公佈先知

sent, 有消息再返黎update

Add oil

7/28簽收 尋日終於轉doc received

使用個人化的寄件人參考編號追蹤貨件

Reference no.: Application reference without "PEX" (N/A for the ending is X)

過期差唔多廿年+BB相+撞正武肺，冇辦法啦

唔係啩，認真咩

咁耐先收得返D文件

我隔咗2日就收到其他文件
有收到DHL短訊通知

唔滿意咪quit hmpo 囉

by the way，你成日都會見到佢哋出現ga

想問下寄左去HMPO既申請文件, 我有d重要文件正本寄左去

置頂話 申請文件會在收到新BNO後60個工作天內寄出

我岩岩收到新BNO, d文件寄出我應該會收到另一個DHL SMS?
大家多數幾耐收到d文件

睇置頂&doc

想問下巴打
我全家都有bno ，但冇寫child 果行，
我只係搵到我本bdtc ，唔知有冇bno
之前sar 過 HMO 活冇紀錄
我係唔係應該報失先再續？

Sar左都無記錄，咁你邊道有BNO身份？

身份證大法係咪全中？

Hmpo 話

Ps 我90 年香港出世
身分證首登係97
有香港出世紙

#408？

HMPO都話冇 仲問黎做咩

97年幾月

BDTC 簽發日期係咪同身份證首次簽發日期一樣？

唔係，我92 年攞bdtc

7月18 being processed
努力等待中

5 月
出世紙有established

咁你可能係 included child？check下你父母本BNO有無你個名

你check下本BDTC個observation，入面個身份證號碼係你依家個身份證號碼？有無可能本BDTC唔係你嘅？

唔使睇啦，BDTC係唔會有身份證號碼，人民入境事務處簽發BDTC時係唔會同時向未曾簽發身份證嘅11歲以下兒童簽發身份證。呢樣嘢只會係簽發CI或BN(O)護照時先有嘅安排。

咁即係下一步應該點做？

都話睇下你父母舊個本BNO有無你個名，有的話唔使報失，直接寄你父母個本
如果無你個名的話直接去執失等佢出ref number就算

1. Check 多次父母係97年5月時仲有效嘅BNO護照入面child 嗰頁有無你名
2. 反轉間屋搵多次，以往太多同你相似嘅case 報咗lost之後又唔知點解搵得返
3. 搵完又無嘅，咁報lost。

父母bno child 冇我名
我直接報失bno?
因為我都唔sure 有冇bno 定係只有bdtc only

你有BDTC仲要真係中埋身份證大法的話，講真都唔會有咩懸念，直接報失算

身份證大法中哂基本差唔多可以話係有，你唔差一千幾百開飯嘅就去馬啦。

我唔係係人都叫去馬架，無勝算嗰啲就算條友無睇doc嘅我都係直接講個答案畀佢聽算，咪鬼哂佢時間。

驚可以SEND SAR問
唔驚REPORT LOST
比錢續

想問下我個application轉咗做paper form無得再track

但若果有咩事係咪都會照send email過黎同我講??

就係已經sar 左話冇
父母bno child 都冇
只有bdtc同身分證大法，出世紙有established

3A. 為國際旅行目的而申請永久性居民身分證
享有香港居留權的人，即使已根據本條例登記或無須根據本條例登記，倘需要永久性居民身分證以申請英國國民(海外)護照或身分證明書，可按照根據第7條訂立的規例申請永久性居民身分證

你有BDTC
就唔會因為申請CI先出身份證
你SAR有SEND身份證

佢父母都係BDTC，除非係歸化，否則唔會有CI

有send 左身份證softcopy

父母bno幾時發出

佢自己都有本BDTC喇

96 年

咁理論上佢自己都可能係CI->BDTC既（我唔知細路仔的歸化當年係點搞/有無得搞），雖然機會極微

無野，原來上上post我睇錯左

兩本都係96年

攞bdtc唔使出身份證，當年護照只有bno先需要。

有冇問佢哋點解你要出張身份證

有人試過，included child 搭落成年嘅兄姊護照上！另外有啲included child係後加嘅，名會另外寫於visa頁上，要逐頁睇清楚。你真係中晒大法三項，不如先報lost ，睇吓俾唔俾到ref no先啦。

報lost 要比d 咩資料？
使唔使比埋bdtc 佢？

冇咩人報status
Approved到邊

上個禮拜五approve 7月尾

你先再睇doc一次，然後可以上去hmpo試吓報失程序，一日唔到尾submit 資料，都唔當你正式報失。

另外你有無問父母當年有無同你登記？既然佢哋都有，你97都7歲，無理由佢哋識自己登記但無你份！另外5/97點解又同你出張無相身份證？如果唔係用嚟出bno，咁用嚟做咩先？

6月10寄
7月21跌左落黑洞話處理緊
今日出洞批左喇

就到

岩岩收到本BNO
但出生紙正本未寄返比我

7月27 Doc received
9月14 Approved

即係出到lost ref no 就可以唔洗搵返本bno 寄去hmpo?

我收到新BNO後
一星期再收埋其他supporting document

想知有冇係收到email係on the way 但冇收過DHL sms

都報咗lost，confirm cancelled passport 有埋ref no，何來有本bno俾返人？一係搵返本舊證，就唔需要報lost，一係報lost 就唔會突然變返本護照出嚟！

咁你有無問清楚父母，點解佢哋96年識去登記bno而無你份？點解5/97你7歲時無喇喇出張身份證？

每一兩日都有人咁問，睇置頂同doc然後安心等待吧！

原來如此 thanks bro

置頂咪寫咗囉

要快嘅攞呢本囉

求救
申請bno 個陣無要求要副簽
2/9 收到email 要求要副簽
話已經寄咗俾我，但到今日都未收到封信
㩒聯絡佢哋得電話同寫信，
請問有冇人知道應該點做？

6月11 Yates 簽收
今日收埋document 正式close case

各位巴打好快到你地

你收完BNO隔幾耐收到文件

終於到你

我上星期三收到bno
今日收埋document

都幾快

仲未郁...

係阿
估佢唔到
我以為要等返一頭半個月

佢哋話咁多年前鬼記得
咁我報lost 係唔係要副簽？

停左係being process 2個月左右
想問係咪轉做approved都會收到sms同email?

如果係就疊埋心水唔理算

真係俾HMPO玩9死
明明無事既話 同我父母果兩本一齊寄左番嚟了

不過當係到俾各位爸打做個案例啦

巴打個名好普遍

不過又真係同名同姓（講緊英文名啦）同生日咁橋

我中學試過同一個大一年既師兄撞名
唔知算唔算普遍

咁英文拼音同中文黎比係易好多既

個回郵真係無寄返d正本黎
好彩只係出世紙 係特衰比錢拎

HMPO真係可以收正本
你都可以問吓佢

個份2百蚊到的特衰出世紙算鬼數了
皇冠頭仲在家

如果無再講清楚就咁網上報失2017果本
果個同名同姓人咪好慘

揀咗others

可能啲英國人就係咁諗，對咗名同出生日期咪算囉
但其實香港人真係唔出奇
家俊、家樂、偉傑呢啲名撞到喊
仲要剩係睇英文拼音

應該就冇事

因為我報失左兩次個PE都話係我惟一果本

佢哋要處理太多申請
工作量一多做野就冇咁細心
希望今日內Approve啦 （封email PE講明今日內搞埋）

你個名應該係 Chan Siu / Tai / Ka xxx

陳生又係你呀?

你真係名留青史了

頂置提醒： HMPO可能會搞亂你的名字

想問下各位巴打補交文件係咪都係寄返去之前嘅地址?

比人玩到爛左
有班人博懵唔交副簽
玩到人地要做野收緊
你唔會幫你親戚副簽掛？

唔係..
你個申請可能會refer咗去另一個城市嘅office處理，例如我就由liverpool轉咗去durham
同埋叫你補交文件果陣，地均會寫明俾邊一條team、邊一個同事
總之睇清楚

你入sms俾你嗰條link睇下地址同收件人係咪你
如果唔係你就可能係有人入錯電話
或者HMPO forward錯

printed and sent 等緊SMS 表示: 安已不

622 processed到而家無影

我5月26已經申請...

恭喜你搵到個問題出嚟，咁你應該好快批！

分兩水返嚟喎！一份新證，一份舊證同文件噃。

覆返個通知電郵，問佢攞副署表！

有專用地址，pe無俾你？用舊地址咪入黑洞囉！

今次應該真係告一段落

呢單野成為日後案例提醒下各位啦

佢可能收返自己啲文件，新證可以未批住嘅。當然亦可以係借嘅文件，收到先知。

係咩
遲下再update

多謝你報告上嚟就真，呢啲例子對未來好有用！

但佢話please do not reply this email

首先係要申請續證後，系統再要求使唔使副署，你當要有先！

其實你個case，我唔希望係，但有機會係萬一！你90出世，理應96年去登記！但唔知點解兩老當時自己登記/續證，都唔幫你搞埋！當年你父母可以幫你獨立申領，或者父母申領時順便加埋你，但佢哋竟然乜都無做過！第二，你身份證5/97出，我哋會懷疑你因為登記bno 而出身份證。問題係，呢個時間，bno申領而去英領搞，即係你父母唔會唔記得呢個咁特別嘅地方，同埋最驚嘅，係你身份證去入境搞，攞咗之後，你父母有無決心去英領登記返你，登記亦可以加簽落父母其中一本內，或者你獨立申請，甚至父母重新申本加埋你名！如果當年你父母幫你申請攞咗身份證，但之後因為要去英領搞bno，怕麻煩怕貴又平日無時間去搞，最終無幫你做到，咁就gg了！

我真係唔希望會係以上我9估嘅內容發生於你身上面，但hmpo話你無，你又話父母現時本舊證又搵唔到.....我真心希望我估唔中！

報lost咗先啦，只要撳不要問，成件事好簡單嘅。請繼續update 我哋。

睇doc啦

覆佢啦，有人會答你㗎！

想問下仲有冇人係近期申請搵唔到副署又成功既case

寫信解釋

自己draft 封letter咁樣? 內容大概點講好冇頭緒

唔好搏喇，收緊晒啦！

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

近期啲case嚟講，基本上寫信解釋唔會有用，已有人寫信解釋都唔批，一定要副署！

諗吓自己點解要續bno？想搵著數？定覺得生命安全受到威脅？如果係後者，你會唔會用盡一口氣，去搵個人同你副署？假設你交晒文件pe睇完爭副署叫你補，補咗一定批，會唔會多一份勇氣，死返份副署交俾人？

掙扎呀！

事頭婆無放棄任何國民，只有自動放棄嘅申請人！

好啦 多謝ching先 我再盡力搵下 應該極其量搵到有bno但職業不符既fd希望得

我無副簽
等緊processed
成功既話就話你聽

又想搏大霧？

國籍行先，只要係有效bno，有份正職已經得了，唔一定要專業人士，詳情睇doc，特衰同寫信成功機會現在好低，因為之前太多人搏大霧，玩爛咗，依家無得搏！

請教一下 請問dhl派件可以搵家人代簽收嗎

如果有要求要特登唔交，咁你唔好咁揚，就係之前太多呢類仆街，玩爛咗個市！今年陸續好多慘案要補，點解咁自私？你知唔知要補就要轉paper form？知唔知後面成兩百萬人未續？如果收緊晒，必須專業人士副署，之後有需要人情卡嘅人點算？你要補副署時，指定副署人一定要on list 專業人士㗎！

除非你最新個樣，有辦法喺PE 部電腦一撳就有，否則唔交副署表搏大霧同自殺差唔多！如果要你補又補到，PE 點解要揹飛認證你，個程序就係第三身認證，先至有效果㗎嘛！成日諗自己咁自私點解呢？要你補又補到點解唔一早做好佢！做好啲啦！香港人！

屋企有人就得，而且一有tracking ，可以改到你喜歡嘅日期同時間。佢最多派三次，派唔到一定會通知你預約嘅。

thanks

佢叫你用email回佢wor師兄
應該係就咁attach兩張相by email就得

睇到鳥

咁姐係批定唔批？
啱睇DHL email，呢轉似係supporting documents

等批！

approve 即係寄梗翻黎？
我7月頭申請
7月中寄到過去 而家重being process

Approved 完之後再等printed and sent （即日或者一兩日）
就寄返嚟

好，咁我試下

望到頸都長

差d唔記得自己申請左
英國佬快手d啦

DOC 有圖解

七月二十三嘅轉being processed 依家兩個月都未有 係咪要send個電郵去問

23/7到今日未夠兩個月喎！

多到咁，點快手都唔掂啦！一個人得一雙手咋：

轉being processed 到依家一個月
已經疊埋心水預要等多2個月先收到

佢比你用PAPER FORM, 咁咪用PAPER FORM
填完再比佢.
你D 文件都寄晒過去. 我有個CASE, 6月無要求副簽, 而家先再要求返副簽, 重要填過晒整份FORM.

最終目標係要拎到本BNO返黎.

想問收到email話要比prove佢話 我阿媽個名由陳黃XX轉左做黃XX 但已經比左出世紙同婚姻証明書佢 可以點prove?

Divorce or returning to a previous surname
When you apply, you also need to send:

－your birth certificate
－a statement signed by you saying you’ve gone back to a previous surname (for example your maiden name) ‘for all purposes’ - that is, you will not use your married or civil partnership name at all
－a document that shows you’re using your new name (for example a payslip, or a letter from your local council)
－your decree absolute or final order showing both names
－a marriage or civil partnership certificate showing both names

自己搵吓爭咗邊啲

我個case同你差不多

不過係副簽衰咗要成份再填再寄 但就變咗無得track

個list寫明 宣誓都得
就嗱嗱聲去民政搞啦

以我所知應該無prove到佢既野係叫陳黃XX 因為佢一直都用黃XX既人 唔知點解佢屎忽痕要用Maiden Name申請 如果搵唔到係咪直接解釋話無？

去返民政事務署到搞返話佢個名係叫陳黃XX定 係出返張婚姻關係書？

佢話要咩prove就宣誓返嗰樣嘢就得

睇你前面個comment
應該係宣誓返 「個名由陳黃XX轉左做黃XX 」

明白 咁洗唔洗雙親去？ 定係一個就可以

你而家係幫媽媽申請？

個application未完全收皮la

填完應該好快批

由零開始就話無了期

係 其實係幫佢2個一齊申請 但爸果面無事 係媽因為複姓有email

如果填左哩份野夠唔夠証明？

要當事人（媽媽）自己宣誓同簽名

呢份嘢只係俾人download落嚟填定
填完都要去民政做宣誓
到時有人會喺份form上蓋印、簽名
同埋記得用英文

睇錯，唔係呢份呀

其實你媽媽而家係要走改名嘅程序
你交婚姻關係嘅證明都無用

我知不過我老母一陣又嫌麻煩又話唔搞到時 或者要捉住我陪佢搞 又係麻煩 唔該曬巴打

姐係搞宣誓唔得？ 因為我見上網無張form話係改名既cert

或者比錢去律師樓到搞改名契得唔得？

宣誓你自己寫段野去講就得, 唔洗要特定form

其實你5月尾入機申請，先會823過90日！正常707應該係PE 睇咗先至叫你補！即係再之前應該being processed！補副署一定有專用地址，唔係用原地址實入黑洞喎！點解要你補副署？之前無交咩？

但係宣誓完佢會唔會accept哩個宣誓姐 最official 好似去律師樓搞名契（deed pool) 好似最好 但唔知律師樓會唔會就咁approve姐

宣誓咪得囉！當年申領bno，有啲人被要求加夫姓，從來身份證無加過，所以又去律師樓改名，嘥氣嘥錢。

明白 聽日去問下d details先 唔該曬巴打

我意思係你錯form，改名係用下面呢啲，再喺空白位置寫由咩名改做咩名

明白曬 唔該曬

估唔到approve完等print and sent都要等
星期六approve到今日都未轉

正常都會話attn俾邊個PE 喎！一見你副署唔得，連Doc received 都唔轉就要你補？就係因為寄原來地址，結果再入黑洞，成件事遲晒！你無辦法了，填過paper form再寄啦，記住問返專用地址，否則又擺個幾月！

睇置頂

BNO係陳黃XX
身份證係黃XX

Yes

民政署宣誓
睇上面

佢係申請人
要佢結婚證明黎做咩

sorry wrong post

個特別地址有埋 邊一team，PE個initial，重要quote返ref number

我意思係我initial state 有比到出世紙同結婚證明 證明我阿媽係陳黃XX

係咪都係照上面咁做返個declare statement 就okay

係
證明係同一個人就得

巴打點解photo rejected?
我upload photo 果到poor，而家都好驚唔過關

想問下, 我本bno 2022年頭到期, 而家使唔使續定?

咁又唔洗咁早續

武肺有限度辦公+BNO續領潮
最好唔好依家 避到就避啦

而家仲係無限黑洞
大約返返去average process time=1個月嗰陣先啦

個時間好尷尬, 而家續可能等4,5個月

正常既話 2022年先搞都得
平時續好快

到期前半年先啦，貪依家唔夠多人？hmpo做到踢晒腳喇！仲有，呢期續就以後每十年都係遇上同一班陳仔....

話時話我地點解叫做陳生/陳仔嘅

Application approved on 15 September 2020
Application being processed on 13 July 2020
Documents received on 12 July 2020
Application received on 18 June 2020
Application submitted on 18 June 2020

Updated

依...乜又係你呀.....

然後10年之後返嚟呢個post 發覺啲人係都係冇乜點變

你係咪最近甩左P

【有個香港女仔曾在埃及坐冤獄】

我去埃及潛水時，在紅海小鎮Dahab認識香港女仔Wendy。她幾年前遊非洲，跟一個德國仔相戀，男友留在Dahab教潛水，她在咖啡店兼職。我們用廣東話相認，她帶我回家（如圖）又帶我去玩。

Dahab是旅遊勝地，不久大陸女仔單娜又跟媽媽來玩，但幾日後雙雙失蹤了，只有行李在酒店。整個小鎮議論紛紛，身在大陸的單娜爸爸經中國大使館要求埃及政府尋人。

Dahab黑警一樣又唔做嘢又唔讀書，居然拘捕Wendy和她男友，要她扮單娜打給爸爸，訛稱自己跟阿媽去了以色列。Wendy拒絕，黑警老屈她將單娜母女拐帶到以色列，總之算在以色列頭上就可以close file。

Wendy妹妹不斷央求香港入境處救人，但入境處唯一做的，是介紹一個住在開羅的香港女人給她。這個女人剛巧回港賀國慶（所以我懷疑她是大陸人），在入境處安排下跟Wendy妹妹見面，前後收了10萬蚊港幣，說會找個埃及律師保釋Wendy。

那時 Wendy 已坐了14日冤獄，跟6、7個女囚犯同房，沒有床也沒有蓆，直接睡在地上。她跟男友等到律師保釋（原來每人保釋費只是5000蚊），但一回Dahab又再被捕，黑警怕他們在鎮上揭發濫捕，將他們再關押14日，前前後後坐足一個月冤獄。

不幸中的大幸是Wendy用BNO入境埃及，英國大使館獲悉一個BNO持有人出事，與德國大使館聯手營救，打去不同監獄確認Wendy所在，再由開羅開十幾個鐘車去監獄，最終令這對情侶脫險。

我記得當年她回來告訴我，我連聽都心驚膽戰。當年入境處好歹轉介了一個中間人（雖然呃錢），今天12個香港人關押大陸，香港政府不聞不問。

當一個政府可以漠視市民在外地遇險，昨天是Wendy遭殃，今天到12個港人叫天不應，明天可以是我們去旅行時孤立無援。

英國衛報以British citizen稱呼持BNO的Wendy：
12港人關注組專頁：

係呀sam哥，早前成個連登改條款，大量甩P包括我！

高登舊POST見到你

bno去英國使唔使半年有效期?
如果下年先申請bno visa, 唔知趕唔趕得切

28/7 Documents received
14/9 Application approved

去到英國先續喇

7月13 processed,睇黎102都批唔到

到時十年後個個係英國續證 成堆香港人

5+1完入左籍其實洗唔洗換本

唔換你去travel人地唔當你BC

要
不過換過本嘅錢只係登記入籍嘅1/20

唉, 我早過你都無update, 好擔心呀屌

mk

仲未收到sms
但track到已經出發
想問係咪要嚟到香港先有sms?

有冇5月尾申請既巴絲打已經收到本bno?

唔洗住! 你出年年中續都未遲啦

今日收到BNO新証
但出世紙正本冇寄返比我

係咪要去追返

睇DOC啦

要呀 要去英國問下

你唔睇doc先

咁多位巴絲，我持有一份Certificate of Registration as a British Citizen的文件，準備第一次申請 British Citizen 護照，想問下有咩手續/文件？係咪要親身去領事館申請？我見頭版份doc主要講申請BNO。感謝🙏🙏

BC用同一個system申請

係wo, 要去liverpool個HMPO度排隊拎飛問, 張飛no大過50仲要第二日再去過添, 唉, 諗起就覺得麻煩

張bc cert係你名？你照入系統申請，揀首次申請，俾齊系統所有要求文件正本，包括手上bc cert！成個程序同我哋搞bno一樣！

張cert係我名，好的，thanks!

有寫到咁仔細咩
睇咗置頂話14日內

DX＞dhl，咁未到dhl又點俾sms你？

上面有師兄教用ref no track
結果真係track到dhl有record
但就未收到sms

track到已經由英國去到德國
所以問下係咪要去到香港先有sms

由於hmpo有遺失正本前科，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。

既然有tracjing就可以聯絡dhl，預約時間或改地址，而且你都會日日mon住份件去到邊，幾時短訊通知都唔重要啦。

岩岩叫人要搵人副簽？如搵唔到可以點？

搵，唔可以話搵唔到。

Application being processed 11:16am on 17 August 2020

到而家都冇消息既...

一大班7月process都未批啦，你慢慢等

諗吓自己點解要續bno？想搵著數？定覺得生命安全受到威脅？如果係後者，你會唔會用盡一口氣，去搵個人同你副署？假設你交晒文件pe睇完爭副署叫你補，補咗一定批，會唔會多一份勇氣，死返份副署交俾人？

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

send email 問緊有冇bno身份成個月都未覆係咪正常?

請將置頂由頭到尾細讀一次

想問下大家收到2份件係大約相隔幾耐？
我啱啱收到我寄過去嘅supporting document
睇返之前啲巴絲打話DHL個code可以track哂2份件
但我啱啱睇咗又無

最長4個月

原來要咁耐

今日終於收到，之前睇圖覺得新版麻麻地，但實物又幾靚仔喎

3/9寄，今日先received

無email都正常

我一個月一禮拜（我7月尾寄），我friend就2個月hmpo先mark收到（佢3月寄，5月中先mark到）

8月24寄補交副簽既文件
DHL 26號比個邊簽收左
岩岩send email問下有冇收到份野
個邊答我未收到
係咪再等下先

8月尾收到新bno
前日無啦啦有sms話dhl寄返啲文件過黎

4/9先簽收
本身仲打定輸數會過90日

你又寄咗舊地址？唔係去專用地址？入咗黑洞就慢慢等了，不過補件有限時間，你問返了解下好啲！

我寄左呢個地址，岩唔岩

我DHL寄送左過去
佢23/8話寄左信俾我講差啲咩
到依家都仲未收到信

睇咗置頂未？

即係你無專用地址囉！專用地址有去邊條team俾邊個PE ！通常寄到會直走PE 手，唔會等咁耐！

唔係會有email聯絡副簽人確定係識申請人咩？

收到舊申請文件但未收到新bno
已經login唔返Application updates去track...係咪應該問下hm passport office

係？問下朋友先

個封面幾靚

但內頁無last 一版紅色咁靚

What the countersignatory can expect
Your countersignatory may be contacted by HM Passport Office for more information. Your application may be delayed if they’re not available, for example they’re on holiday.

應該會有email?

我遲你一星期being process, 仲未收到result

may者，不嬲都係有可能有，有可能無

轉approved 會唔會有email/sms通知？

有email通知

Thanks dude

我早你兩日being processed 但仲未有消息

終於收到sms
原來真係要等到送到香港先有

抽查嘅問題唔一定同申請人有關，申請過程耐亦未必關於抽查！

等多陣先啦！有無睇置頂？急都無用，問咗佢哋都係耍你！

有寄信，亦有打電話，依家多數電郵。

保持心情詳和輕鬆就自然到手

application update都入唔返先驚
同埋好似人人都係收到新bno先收到舊文件, 我就收到舊文件都未收到bno

7月10 process到而家都未approve繼續佛系等

正常喎，只不過比例上少啲啫，你唔係第一個，亦唔係最後一個，你可以爬文，了解點用pex no去dhl嘗試查tracking ，而且有啲人簡寫名彈嚟彈去，結果遲文件一段時間先到㗎！既然文件都收到，地址無錯有咩好驚？要即刻走佬咩？唔驚唔急唔怕，好事自然嚟！

唔急啦 拎咗依加都唔會出境

好啦 咁等多個月先

你計print & sent一個月內啦

入唔返去睇application update, 印像中print and sent係8月頭
舊文件就9月頭收到

你真係遲咗啲喎又，先去dhl查吓有無資料先，睇吓有無彈嚟彈去，無就真係問返hmpo做乜成個月都未到。

可能寄失咗

dhl sms收到個封就係舊文件
未有另一封

驚呢樣嗰樣
寄又驚寄失，收到都驚佢印錯
文件就無咩驚，反正都係副本多

已經等到無野驚

又唔好被害症上身啦！DHL 邊有咁多寄失？彈嚟彈去，hmpo未改得切就有可能！俹簁吖嘛！

我26/5申請
27/7搞掂曬所有文件寄速遞
速遞30/7到左HM Passport Office
依家個申請網頁顯示"We’ve sent you a letter"
係TWITTWE DM左HMPO
佢email覆
Our online application system automatically withdraws applications if supporting documents are not linked within 90 days.
If your documents were received within the 90-day timeframe you will need to await further contact from the office.
Once your documents have been processed through the post room the examination team should contact you directly to advise.
咁我係唔係繼續等佢contact我

係，等佢通知你，仲要準備定兩張相同埋搵人重新副簽

而家大約Approve到幾多號？

早兩日終於出咗黑洞

有EMAIL叫我補副簽
佢比埋個副簽FORM我
想問下係咪一定要郵寄返去?
因為睇DOC話香港既冇得ONLINE搞
但係佢EMAIL又有呢句
Please send your documents by mail using the address below:

Her Majesty’s Passport Office

Team 31/64

Freeman’s Reach

Durham

United Kingdom

DH1 1SL

Or send a clear copy/photo to this email address

有冇師兄補過?

試send email過去

佢比左個 OR 你

唔得先寄

唔該師兄

光速處理application個班pe應該之前冇返黎開工

你因乜事要補？你將副署表有無相？如果因為搏大霧特登唔寄，最好郵寄返去以表誠意！

EMAIL問返佢BY EMAIL得唔得先

終於

想問個passport code 係GBR 係咪印啱？

英國發出
GBR

Due to COVID-19, Her Majesty’s Passport Office continues to operate at reduced staffing levels so that its people can continue to socially distance, and it is therefore taking longer than usual to process passport applications. As part of its contingency arrangements, HM Passport Office is rapidly increasing its capacity for processing passport applications, in line with public health guidance, that will help to ensure that it continues to meet the travel needs of its customers.

As at 31 August 2020, passport applications work in progress is approximately 239.1k. There are a further 134,414k applications that will need to be worked through in the coming weeks once initial documentation has been received and allocated.

數字回落咗，但仍有30幾萬！真係點頂！

134,414k即係成億喎

DHL 寄野去 passport office
3/8 Ryan Moran 簽收左

頭先收到email 有封信：

We received your documents on 10/09/2020 but unfortunately the time period allocated for return of this expired on 05/09/2020 and therefore the application has been deleted. This is an automatic system action which unfortunately cannot be changed.
WHAT YOU NEED TO DO
In order to apply again for a passport, please fill in the attached application form and return it to the above address. I am sorry that we are unable to process the original application using the information we have already received.
You do not need to send the fee again, but we will require two new photos. I will keep the documents you have submitted, awaiting your reply. If you require assistance with your application, please call us on 00 11 44 300 222 0000, available from 8am to 8pm (UK time) Monday to Friday and 9am to 5.30pm (UK time) on weekends and UK public holidays.

屌佢老母

妖！睇漏咗個k！自

今次hmpo真係爆煲了！

點解啲時間線爭咁遠
上面有位巴打827process 最近就收到

依....英國得6400萬人口.....何來上億！

我都想知點解入兩次黑洞，一直擔心緊會唔會要我補文件個啲，不過最尾都係批咗

6月22申請
9月8 approved
今日收到

想問下 佢之前叫我補交文件寄去PO box
Delivered咗大概再要等幾耐
因為royal mail就咁話delivered
但又唔知係咪真係到咗佢手 因為冇得簽收

721 being processed
到宜家都仲未有update
幫兩老續

有無副簽人巴打收副咁嘅email

打左去問

本身要countersign 張新OS form 都要countersign
另外果兩張相，一張要countersign另一張就empty。

個staff 話有海量BNO application 處理唔到 ，
好多香港人都被自動取消左

有，不過少啲，正常英愛護照佢哋有資料，所以唔使資料頁，但問得佢嚟抽查，總有原因，可能填錯嘢亦唔定。副署人睇過啲料係啱嘅，咪照俾資料頁hmpo囉。

你有無寄專用地址？即係有去邊條team ，attn俾邊個PE?如果寄返通用地址，咪入黑洞囉！

終於完成✅
雖然比預期中遲左 （父母上星期收埋）
但都已經算快了

再一次感謝各位的解答

有寄專用地址呀
但係唔肯定佢係咪真係收到件
因為PO box冇得簽收

office 14號簽收咗啱啱收到email系統update埋
巴打你唔好彩

唔該晒巴打
仲以為奶咩野

之前張副簽表係海外寄嚟hk delay咗，我已經寄左其他文件去hmpo 同埋process緊,想問係咪要等hmpo send email嚟要你寄副簽去特定team既地址先至寄？因為爬文話寄返原先個地址會入黑洞

同埋會唔會因為過咗90日而要轉用paper form 加要寄相？

你係申請網頁顯示"We’ve sent you a letter"
之後轉document received？？

巴打點解可以咁快手
我7月尾已經being process
到而家都無變過
到底係咪有咩問題

同病相憐

琴晚收到系統 email 話send 唔到出去
應該點搞

推
有冇爸打絲打有經驗？

I know that feel bro
15/7 process

唔係
直接轉document received

你都係未明人地講乜
睇doc都懶

由佢繼續on9落去算啦

副簽既話，親戚得唔得，如果朋友有過左期bno又簽唔簽得

咁就等吓囉，正常一星期，依家咁環境，無人答到你！無簽收，就係咁，呢個風險嚟。

你正常應該叫朋友簽完，scan咗再自己印出嚟連文件寄！分開各自入黑洞其一，PE 睇到你無副署，見你唔夠誠意，同你順手轉做paper form，咁你就要填實體表格同兩張相，相仲要副署添，你搵得外國朋友簽，好明顯有排煩！

你有無寫信解釋點解無交/遲交？無咪等PE發落囉！有嘅話，可能PE 做個好心同你認證都唔定，睇大哥大姐心情咋！

其實可以問佢攞地址寄
咁就可以簽收

6月18簽收

係，主要係申請人個人問題，因為佢哋唔睇doc，成日驚嚟驚去，實際上依家有人三個月先批到！有啲就抽查緊副署人。你有無睇置頂？有無睇新聞？啲申請多到一個點！咪同簽收入黑洞一樣囉，即係另一個黑洞，PE 做嘢一樣是但求其就手，邊得閒分FIFO！

佛系啦，唔好問點解，一係飛英國，當面搵hmpo俾個說法你啦！

奇喎，之前個個都得。咁就Twitter DM佢哋，講返你咩事，請PE 覆你。

一係搵hmpo問清楚，一係填呢張囉：

聯絡hmpo仲有好多方法㗎，睇doc搵搵啦。

同埋如果寄番副簽番去，用咩郵政最抵

平郵最平，空郵暫停，speed post唔抵，e-express 無簽收！

好，我Twitter 試下，感謝巴打

好，而家twitter DM咗，睇下佢有冇覆，唔得就再搵辦法。唔該晒你

寄UPS 用埋code
$180 有找
第二個工作日到

比我就唔揀空郵la
又貴又慢

因為之前睇堆垃圾教學冇揀OTHER
之後先識上黎連登睇
預左要補
佢EMAIL份FORM上面有我相

咁你覆電郵問佢電郵返張表得唔得，因為無相就一定要寄，正常你呢張有相嘅，一般電郵去都可以接受嘅！而且你唔係之前系統已經要交嗰啲，你呢個PE 算好人，應該都唔會太為難你！有啲會直情轉paper form，一定要寄！

其實UPS呢個價堅抵，準時到達目的地，speed post都$245，邊有競爭力！想幫襯黃色經濟圈，就搵LHK，價錢相約但有心裡準備慢過UPS。

空郵可揀e-express ，幾十有交易！有四個tracking 就係無簽收無賠償，可能有機會慢件，心血少者慎用。

前後搞咗3個月寄咗兩次form 尋晚終於收到dhl個tracking no.

係
我都問緊係咪EMAIL就得
等佢回

BTW 唔該師兄

e express $35，真係超平
無肺炎嘅日子，可以考慮

練膽專用

Finally

終於得，係Twitter direct message過一次之後個process就開始加快左

到時梗係空掛啦，多少少錢有簽收喎！

要補副署喎！咩事？

選擇睇出面教學 唔睇呢度DOC
冇揀other而要後補副簽嘅
全部都係on9仔

屌你，落地獄啦。

[member]你唔會知道係咪真係要，而且要填實表加兩張相仲麻煩。[/member］

未有肺炎前
我都推介人用空郵掛號
最快4-5日到

叫佢哋小9返出面啲教學啦！

唔係 最少卡多兩個月

幫阿妹申請緊BNO 叫左FD幫佢副簽 諗住聽日寄資料但突然諗除左張副簽FORM洗唔洗再比其他野 見到置頂Q&A話副簽人係英國及愛爾蘭外既護照要護照彩色個人資料頁
但我睇其他網又話BNO都要 而家搞到好亂 想問大家經驗係點

你黎得呢度問又唔信個置頂咁我好難幫你喎

點解dhl寄香港反而係Heathrow去midland再去香港咁奇怪嘅

呢度既建議寫就寫哂係度
你去其他網見到有疑問咪去其他網問

睇doc
9成係錯名彈番轉頭

HMPO應該係同HMPO傾好咗國際apply係喺Heatthrow pick up
(DHL International UK Head Office 喺Heatthrow)
而midland係DHL喺UK嘅中轉站

啱啱approved

我就係奇怪佢個起點點解係Heathrow

咁你咪睇清楚副署表p1-2，咪用文寫住doc個說話囉，咁你信邊個？信出面就唔好入嚟呢度喇！仲有呢兩頁指引係唔使寄返去嘅.........你都係唔好信我喇，出面一定唔fake 人嘅！

一定要中晒三項
一定要中晒三項
一定要中晒三項

成班傻閪又要唔信呢度又要問長問短
當呢度係乜

想問有無人張 副簽對摺過 有痕 都收貨？

我要填寫OS01 FORM
有冇教學點填，防止我唔會填錯

有人話摺咗兩次都無彈！其實最好唔摺啦，但要摺都係自己承擔風險啫，自決啦！

秘訣係盡填，就係咁多！佢左邊嘅指引都好清晰啦。

字面意思就係唔洗寄！
有寄嘅人永遠唔會知自己寄咗份多餘嘢過去！唔好被佢地誤導

萊比錫~

我知, 頭先睇錯左以為去左德國番轉頭

正

家變

DHL 真係食水最深

恭喜曬

BNO有銀紙味睇嚟係一樣紙質

通常呢類印刷廠，都係印類似嘢，例如銀紙、支票、股票等。當然印銀紙範圍個保安更高啲添，你唔覺兩者有啲保安特徵類似或相同咩？

係幾似，拎返本廁板出嚟，就有陣臭膠味
拎上手都感覺英國護照啲料靚好多

97前政府收購印鈔廠，原本另一任務係印護照！呢間廠原大股東咪之前紅色英國護照個印刷商囉！但後來就俾咗紅底中華商務印！好明顯有任務啦！

老豆老母兩本都仲係
Application being processed 2:54pm on 27 July 2020
上面有巴絲16 july搞掂咗
應該就到佢地

求各位巴絲相救
小弟住村屋 請問如果地址寫咗郵箱號碼係咪一定會寄失？可唔可以send email同佢地講改返個寄件地址

你地址證明點先？其實返嚟派唔派到唔係問題，一有tracking 就可以改自取或合適時間派等，打熱線同cs研究點派到俾你就得啦。

你咁諗就會好痛苦！你應該知道出洞唔係排隊跟次序吧！

都有include mailbox number，因為收信係用通訊地址，平時有收件多數都自取因為廢事速遞公司唔識入黎
如果可以改咁就唔使煩了唔該曬ching

係咪用晒所有紅皮

唔該你地，都係唯有等下
我個陣續幅相係小一小二唔洗副簽，但男朋友個本真係bb相就要副簽

依完去完德國再去俄羅斯

飛到咁偏嘅

係咪仲會去一去廣洲

唔係fedex先會去廣州咩？連dhl都會？

7月1 being process 都未update....

七月頭起全藍

咁呢樣一定益自己友

821 document received, 到而家仲未有update, 巴打試過最耐先有update

我份件用fedex
香港 杜拜 比利時 法國

遲你一日 ,到而家都未 being processed😨

置頂話要twitter, 係twitter留message? (唔好意思，好少用twitter)
即係唔理佢又繼續黑洞要重新申請？
我7月16 apply, 係咪多數凶多吉少?

國泰將推電子健康護照 手機出示檢測證明

預計最快下月於香港至倫敦航線試行

又係last in first out......

係咪用信封個icon咁樣留message俾佢(希望大家唔好笑我英文屎)

HMPO一貫作風

6-7月嘅都未清晒

半年前搶口罩高峰期(果陣啲人驚口罩送中)有人話過priority唔會, econ會, 唔記得邊間

Dear乜撚嘢HMPO
係都Dear Sir/Madam開頭啦

8月7 開始Process 仲未有聲氣

有無人試過明明寄左countersign form俾佢又叫你寄多次？而家應該點做好？

副署人咩國籍

美國人

你回返電郵，問佢副署人咩事唔得，問清楚個原因先知下一步可以點做。

冇比個人資料頁

你唔單止英文屎，你係連最基本嘅專重都無俾辛辛苦苦寫置頂嘅ching

你7月16日申請，到今日9月20日都未夠90天，你叫乜春？
英文屎唔緊要，識睇中文啦下話？

你有耐心地追post 應該會見到 #68 我大大隻紅字寫咗啲乜啦下話？

如果申請續期及已寄出文件
HMPO已簽收但系統未UPDATE
並且就到90天寄文件期限者，
請用TWITTER 聯絡HMPO

你寄出咗啦嘛？
HMPO簽收咗啦嘛？
系統未update 姐，未過90天吖嘛？

咁你覺得你個情況仲符唔符合置頂叫人用Twitter 聯絡 HMPO 嘅條件呀？

又要講多次
個post開到102 都講足 102 次要追post +睇置頂
你咁驚青點解唔可以睇清楚咁多位巴打一齊整嘅置頂+ doc？
HMPO 嘅工作量已經達到宇宙級，你仲要增加人地嘅工作量，大L把7月簽收嘅申請人都未update，由簽收到依家等得個1個月就已經催人做嘢，你一係直接飛去 Liverpool 整啦

與其用啲難英文問 不如喺依度追下post (doc用中文寫)

咩黎架？我淨係print左嗰張有相嘅野叫佢簽only

多謝各位解答，我會再睇清楚，唔再亂問

睇清楚份form

嘩process成3個月

同你差唔多時間

form又唔睇
doc又唔睇

睇大家d cap圖同呢度嘅留言速度似乎BNO續期個peak已經過咗

#852 有圖
依家應該係收bno peak

6月尾寄但寄左先發現交漏左住址證明原本打算佢再send email黎叫我補交先寄返不過到今日仲係being processed一齊寄既fd已經approved左想問係唔係應該主動補寄返先?

對上個peak係7月宣布6+1嗰陣
而家陸續都approve lu

bno申請嗰度話我冇副簽
我明明記咗, E 家application on hold

但係而家登入返上去我搵唔到嗰個form去download
想問下喺邊度可以download返

無架啦，要寄真相+填表
BTW未必係無副簽，可能係副簽有問題，你問返佢副簽衰乜

我真係搵唔番嗰個表可以喺邊度download

send email同佢講

我係咪去網站嗰度撳help嗰度？

想問俾副簽人簽名嗰張相係咪要同申請張相一樣？

system gen出嚟嘅相點會同你submit咗嗰張唔同

幫朋友問，7月2日開始being processed，到今日未有任何消息，係咪正常佢係included child，第一次申請BNO

PE 會問你攞，你咪到時電郵e-statement 俾佢囉。依家寄實入黑洞，又容易散失。

你問返衰乜先，再返嚟報告，同埋問佢俾副署表你。

覆返佢個電郵先，唔得先至twister DM佢哋！

無關係，有啲過期太耐renewal都係慢，正常十年到期嘅先會快啲。佢included child有無俾父母有佢名嗰本bno上去？

點解要副簽張相？補副署？點解要補？

其實係我阿媽嘅
我喺佢email原來佢哋第二個department send咗email attach埋張form

不過我見佢個sender唔係post office所以開頭冇睇到

又要用$寄嘢過去

佢要我補番張相俾佢 後面要有countersigned

之前有個講法話出年就算BNO過左期，只要英國果邊見到RECORD有你，都可以用黎入境英國5＋1，其實係堅定流？

本booklet入面有曬答案

剛剛睇左第二次都見唔到，請問係第幾頁？麻煩晒師兄先

搵多一次，如果咁都搵唔到嘅你成篇嘢逐句掉入去google translate 一次

了解政策，由官方文件開始

洗鬼睇booklet
BNO(HK) 個版一入去已經寫住啦

There will be no requirement for applicants to apply for or hold a valid BN(O) passport and successful applicants will be able to travel on a valid Hong Kong Special Administrative Region Passport. However, valid or expired BN(O) passports should be kept and submitted with an application as evidence of BN(O) status. Where a BN(O) passport has been lost, eligibility checks can be made using historical records held by Her Majesty’s Passport Office.

藍絲：黨安法好呀，唔洗驚！
轉頭 DHL 證明比大家睇「沉默大多數」係點諗

藍絲：睇唔到，唔知道。BNO又貴申請麻煩又冇用，免簽又唔多又冇居英權，出左事冇人但有英女王幫手嫁，不過全港只有藍校長先有資格繼續會用BNO去旅行。
特衰就唔同呢，又平又方便，申請又簡單快捷，10日搞掂。出左事又。。。（1868: 係咪有死傷? 冇我就幫你唔到, 自己去搵XX館搞掂啦, 拜拜)

終於有得報喜，由process到收到足足用咗三個月
多謝各位幫過忙同鼓勵我耐心等待嘅巴絲

正常係，但我諗你寄咗去一個月無消息，都要聯絡佢哋溝通吓，知道跟住程序係點，同收唔收到份表。

點解要補相？之前張相衰咩？正常相嘅問題，可以再上載喎！定係其實你衰咗無副署轉咗paper form，所以補埋相？

你依家剩揸過期bno，乜有效護照都無，你估可以點入境？飛機都唔俾你上啦！合資格bno可以申請bno visa，過期bno護照啫，bno身份唔會過期嘛！至於入境就另一件事，無一本有效護照，點放你入境先？下年無bno visa入境，咪同依家一樣用lotr 方式，但人哋既然有visa申請，急嗰班已經走咗啦，唔急嘅申請埋visa先去囉。

佢有俾啊，咁我叫佢耐心等下多謝巴打

咁我都拭目以待

收左成個月都未docs received..

副署冇比個人資料頁
要填OS01

都係你心水清美國護照副署嗰個！

點解藍版BNO內頁比上一版差咁多
上一版啲內頁版版唔同 仲有無數故事喺裡面

7月10號 process 前幾日終於approve..

中國商務部 19 日公布實施《不可靠實體清單規定》，官媒《環球時報》引述消息指，匯豐銀行和聯邦快遞（FedEx）很可能成為第一批被列入《不可靠實體清單》的外資企業。報道重提匯控被指有份「設陷阱」令華為財務總監孟晚舟被捕，並引消息人士指，匯控的行為不道德。

諗住寄Fedex嘅就留意......

Bobby Hill 做野係佛系D嫁啦

8月7 being 仍在大海中，

而家最新係米去到7月中？有冇其他巴打news?

我都係用fedex ，上門收件，费用＄230,平過dhl好多。四日就到hmpo.

想問多少少 今日拎左張宣誓紙係咪一定要寄返張正本返英國先okay?

verbal覆左email比左張softcopy比佢地

UPS 入埋code $170，第二日到
重抵ga！

佢叫你點俾咪點俾

6月個陣上網申請BNO續期個陣填錯野（Which is your passport issuing authority?)咁寄form個陣都有寫張紙解釋返 之後等陣9月佢地office先send返 email比我 想問下以下呢啲文件係咪叫我補返副簽? 英文唔係幾好

填曬成份OS01
要副署

但係咪淨係填section 1,2,3,9,10? 9同10係副簽?
定係要另外download一份副簽form?

你果張就係OS01
OS01 section 10就係副署

佢呢到唔係話淨係填section1,2,3,9,10?
姐係其他section4,5,6,7都要填? sorry 好似太長氣

『薪火post』BNO 續期資訊(103) 睇頂置––抵壘政策之有冇錯漏